【英國】英國工作討論區 V

各位大英帝國做緊嘢／將會做嘢嘅巴絲打，歡迎入嚟呢到鳩噏扮下工

Q&A credit to 滑蛋豬仔飯

Q: 如果無BC又想係英國打工係咪好難?

A:
通常會比working visa一係大公司
D細公司仔都見過有批不過當然會少D

老老實實渣BNO/特區係就係難D不過都唔係無可能
都識得有人搞得掂個visa
以前有同學會係cv度寫明話要working visa
如果間公司都肯in你既話多數即係肯批
唔洗浪費大家時間
大小公司都有 試下無妨

再唔係學其他巴打講
申請左working holiday做住先都未嘗不可
當然之後整唔整到tier 2 working visa就唔敢講
不過起碼都有2年比你係度做下野儲下經驗先

如果做開比較專業行業既朋友其實拎左working holiday visa先，再轉tier 2既機會都幾樂觀，都識幾個朋友都係咁，好似都係做design / I.T.之類 (by 賽麗娜Serena)

Q: 想問下英國見工係咪同香港一樣都係上網報?

A:
如果你話搵工過程其實同香港差唔多
睇你咩工啦
普通黎講大公司既話都係cv cover letter -> online test -> phone in-> assessment centre ( 可以好多round) -> final in
細公司就少幾個步驟咁

Q: 想問下係咪bno 同特區都可以fg 一年tier5 先，唔洗特登要搵肯比tier2 既公司住

A:
你英國畢業定香港想過去？ 唔係英國畢業唔肯定當地申請有無唔同但BNO 隨時可以申請tier 5 重有兩年，特區要抽架，都係兩年。
當地申請可能短d , 我當初因爲公司未令到可以簽visa 既licence 就幫我申請住tier 5 先，得特區又過左抽籤所以係visa 公司幫我係英國申請，但咁就得一年.. 無深究點解。
但全部香港申請過去既都有兩年。 (by 花生哥)

Q: 下年打算去working holiday 會唔會好難搵工同搵地方住（想住反係zoom1,2) 聽人講就話最好係香港搵定先去係好定唔好 我就做開酒吧個邊會唔會香港人 真心求教

A:
英國bar tender既需求量其實好大 因為佢pub既數量基本上同香港7仔有得揮 甚至係正常既餐廳入面都會有間pub仔/bar比人淨飲野吹水
所以你有經驗根本唔洗驚 去到英國任何一個地方都一定搵到野做

講我自己經驗啦 我就做好typical既西餐廳既 入面全部鬼佬
因為要升supervisor 所以gm要求我識哂餐廳所有部份 包括floor hatch同bar
Bar嗰邊我完全係一張白紙 連用咖啡機都唔識 基本上淨係識開水喉倒果汁呢d白痴都識做既野
去到依家講緊一個在既時間 叫做忙起上黎可以打哂三邊 聽日冇人返比人編左去自己睇bar

我覺得做bar最緊要係識同客吹水 尤其係餐廳bar
好似我地咁 係住宅區 長期都有熟客日日黎打"等" 真係日日風雨不改黎報到
黎到冇野做咪同bar tender吹水囉 所以你一定要好吹得

其餘都冇乜野擔心 驚咪去indeed search下囉 一大炸請緊人 (by 小野屋杏)

Q: 英國黎緊暑假畢業，準備搵工 （宜家4月中係咪太遲)

A: 唔遲
雖然有啲係截左
但仲有好多
留學生有優勢 就係唔怕relocation
成個英國既工你都apply得
宜家真係開始send cv都唔會太遲既
好多大公司如果唔係grad scheme既話其實一路都請緊人
以前好多同學都係8/9月先有offer
有D直頭下年1月先有工開
所以唔洗擔心既肯踏出第一步搵工就ok (by 馬壯FN2)

post1:
post2:
post3:
post3.5:
post4:

有冇人想去睇mew

推

成班仝員呢？

死晒

做野

留名

我份工無得扮

雞巴話推呢個post

【英國】英倫扮工室V

隔離爆左1001，響呢度繼續？

新POST
【英國】英倫扮工室VI

8月黎英國working holiday
見倒aldgate east, white chapel個頭都有d £450 per month既 single room, Bill inclusive
e.g.

點睇

唉 畢左業 向倫敦返第一份工 蚊型細公司
佢話我study visa所以只出每星期工時20粒鐘比我，根本唔夠倫敦既開支
上星期遞左信申請 而家等緊幾間大公司覆 ...
得返三個月既visa 都唔知可以做乜

呢度開支又大，細公司又對cv冇咩幫助
想返香港再算 唔知申唔申請wh...

巴絲打們點睇

去依度問啦

巴打 英國有咩靠得住既搵工網?

巴打大家好，又係我喇！
想問下搵工佢地care唔care IELTS呢啲野？定係基本上溝通到就ok????

想問下有冇人知去英國之前做個個tb test 如果未有英國地址 係唔係唔得?

有冇英國留學生讀會計畢業之後報過英國big 4?我今年final year 諗緊返香港做定留返係英國做好，有冇過來人可以俾d意見我 ？

Lm

The most important question is whether you are a British Citizen or a citizen of the EU.

If you are not a British or EU citizen, you will need to apply for a work visa in order to be employed in the UK.

簽證係緊要 唔掂咪簽個Working Holiday做兩年頂住先囉
要工簽 Big4實有方法搞到俾你 唔使擔心

If he holds a HKSAR passport, he just missed the application for a Certificate of Sponsorship (CoS) from Hong Kong's Labour Department. As a HKSAR passport holder, you need to have a CoS before applying for an UK working holiday visa. The next round of CoS application will be in 2018.

BN(O) passport holders, on the other hand, do not need CoS and can apply for an UK working holiday visa at any time.

今年9月先year 1 如果想grad英國搵長工係咪遲吓再諗都未遲?